[英文求助] 1/9 學左啲咩 -_-

繼續操 opinion essay！
睇完題目，呢篇信心大過上次
都係慢慢寫左成個鐘
同埋用左 grammar check 助攻

如果今次ok，下次就挑戰 30分鐘手打
希望香港快d 有 電腦考啦。。。香港真係落後地區

Some people think that it is a good idea to give children a small amount of money each week to spend on what they would like. Other people think that this is wrong and that it is a waste of money.
Discuss both views and give your own opinion.

In recent times, some people believe that by providing the opportunity for children to buy things they want with little money is an ideal practice. It has been argued that this training method is inappropriate as a misuse of money. This essay will examine both sides of this argument and try to reach a conclusion.

There are several reasons why some people today financially support their children to do their shopping. Significantly, It is an experience for the children to understand the concept of cost. It is crucial for children to learn that they must pay for getting the desired return. Furthermore, such spending training helps to build up their self-care skills. From narrow down their selections, to measure the price which is vital for learning the smart way to maximize their satisfaction.

However, there are some drawbacks associated with the parents providing money to children to buy what they want. First of all, children might be falling to the dark side of materialism. It could be worst for their future if they kept money in mind for everything over other virtue like justice and humanity. Besides, most of this shopping is unnecessary and hence may raise toward overbuying habits. Money support by parents every week could force children to think about how to spend the money, instead of what they really need.

In conclusion, although these spending experience could be considered as incorrect training and may even danger their future development, I am of the opinion that the positive effects of such real-world experience which as an early stage training to avoid overspending would be far greater than any of its possible disadvantage.

召喚所有 band 7 - 8.5 神人
求狠批

5 分鐘都唔駛就負評
真係咁差咩

巴打可唔可以教埋我英文

可留tg...

已經好過我中學時D英文好多.
加油

6.5左右

6-6.5

詳細講少少
纍贅，文筆/grammar usage個感覺太過show-off，反而令人覺得做作
文章方向唔太正確，建議google下band 8範文睇下人地既structure/寫作方向
個人覺得差過你上次果篇，建議樓主反而去睇多d範文跟住試下paraphrase篇範文，好似盲頭烏蠅咁不斷無吸收地作文並唔係一個好既進步手法

利申裸考overall band 8

experiences 唔係好少用得到咩？
一般都係用 experience

' experience ' noun singular' experiences ' noun plural - not often used . Oxford Dictionary does not refer to experiences , but Collins Cobuld Dictionary includes 'experiences 'You can say , ' my experiences over many years make me wiser.' Or ' I gained a lot of experience over the years .'As to your two sentenses , the first is correct without the 's' . The second is OK , but English speakers rarely say it this way . I'd suggest ' she has had a lot of past experience '

承接上一句都要寫多次？

From narrow down children's shopping selections, to measure the price of selected item which is vital to the children for learning the smart way to maximize their satisfaction.

咁樣？

Grammatically, a few problems can be found:

1. Inconsistent use of active and passive voices.

2. Redundant/Unneccessary connectives and sentence structure.

3. Omittion of commas in non-defining relative clauses.

Content-wise, I found it hard to follow your logic flow within the same paragraph. Please don't hesitate from paraphasing or opening a new paragraph where it is appropriate. Try to link your arguments and line of thought more tightly, with the help of concluding, citing facts, expressing personal observations etc.

Overall, the grammar definitely has room for improvement, yet in my humble opinion it does not adversely affect comprehension much. The content is where the problem lies.

show off？ (你講上一篇就可能係)
一個深字都冇用過。。。

只係跟住人地教 Structural words 嘅 formula 寫。。。
In recent times,
some people believe that ...
However, some people believe that ...
Body: First of all, Besides, Furthermore, secondly ... etc
Although ..., I am of the opinion that ...
In conclusion,
等等
條友自己考 9 9 8.5 9 ...
而且其他人都係教差唔多嘅 template structure

方向應該點講好正確？
Argument + Opinion Essay 我一開波嘅draft：

Pro （use present tense, less modal verbs)
Train them to understand the concept of cost
Build up their self-care skill

Con (use weak vocab)
Falling to a dark side of materialism (wrong)
Most of their buying is unnecessary (waste)

Opinion
Real world practice better than books
Early training will understand and avoid overspending

講緊你sentence structure show off同埋redundant
另外人地問你both views你走去答pros/con 唔係唔得 但係意思上偏離囉

更何況你講果個structure你自己根本都無跟足

總之我想講係咁多，你自己考慮吓跟唔跟

1.
grammar check 有提醒我，已經避免 passive voice
除左 It has been argued 之外
可唔可以舉d例？

2.
connectives & structural words 我都係跟人學
例如邊d 用我唔好？

3.
講緊邊句？
“From narrow down their selections, to measure the price which is vital for learning the smart way to maximize their satisfaction.”？

我都有諗係咪拆成分段
body1 pt1 + expansion
body1 pt2 + expansion
body2 pt1 + expansion
body2 pt2 + expansion
咁樣夠清晰了吧？

舉 d 例吧（我都唔知邊度寫得唔好）
“First of all, children might be falling to the dark side of materialism. It could be worst for their future if they kept money in mind for everything over other virtue like justice and humanity.”
唔夠tight？

唔夠緊密係一個問題，但係我諗佢主要想講你寫得1999

Besides, most of this shopping is unnecessary and hence may raise toward overbuying habits. Money support by parents every week could force children to think about how to spend the money, instead of what they really need.

舉個例，如果俾零用錢可以令佢哋衡量/取捨買咩既時候，仲何來overbuying呢

係話你思路唔清晰

邊d 算 show off？我 show off 左自己都唔知 ...
marking scheme 話要 complex structure
我都係用左 that which what if how instead 等等去串埋一句

我都係寫 view
pro 同 con 係對我 opinion 而言姐
用意係寫弱d 強d 再自己 support 強果果
反而我想問：
條題係：A & B
body 可唔可以改次序成：
B (weak)
A (i agree with)
Opinion (support A)

structure 我已經盡量跟足 ... 直頭抄嘅一樣
差在邊 part？

我呢段係想講 夾硬俾錢d 細佬，迫使佢地個個禮拜都要諗點樣洗左d 錢佢，而唔係去諗自己真係需要d 乜，結果好多時就係亂洗左佢，買d 唔太需要嘅垃圾

我得兩句去講，應該點先講得好d？
get rid of this money by picking things that they don't really need ...?

我覺得你而家最大既問題係唔識變通、唔識d 文法/句式上nuance啲嘅嘢，雖然學人地用complex sentence，但係都係用錯，所以有種forced/show off-y既感覺

其實我都好難解釋，但係英文好既人/native speaker會睇得出

其實我覺得你與其係度問人、零零星星逐少咁改你都唔會有太大進步，因為你改得今次，下次都好大機會會重複犯同樣既錯，可況連登仔俾既建議其實都唔係全部啱曬
我真心建議你與其係咁改法，不如去做我上面recommend既嘢，同埋睇多啲書/文章，咁至少你會有啲idea 英文既正確既general structure係點樣既，再將自己睇過既嘢融會貫通，咁樣得翻黎既progress先可以算係進步

Opening:

(generic){Recently.../Nowadays...} or (context dependent){With the evergrowing materialism in developed countries, and even some rising economic powers like China, and India, affluent families tend to provide more and more to their offsprings. This includes but not limited to.... Among which the practice of giving pocket money to children has come to my concern.}

Transition to 1st argument:
{(context dependent)As a teenager who is yet financially dependent, I can definitely see how the act has benefited me./(generic){First and foremost, let us put ourselves into those givers' shoes}

Introduction of parallel arguments for a point:
{Not only ..., but/ Besides/ Not to mention/ What's more, / On top of that... (!presenting stronger or more significant argument!)}

Introduction new points of the same perspective:

{Let's not overlook that/ It cannot be overlooked that/ One should not overlook/neglect the fact that(different styles)} , {On a side note, (less important point)}

Concluding arguments/points:
{Note that / It is crystal clear that/ Notice how [all the aforementioned observations...] / It is irrefutable;cannot be argued;apparent that ...}

點樣進步嘅方法都要討論下

我打算背晒 所有種類嘅 structure template （其實唔多）
咁 Coherence and Cohesion 一定唔差

Lexical Resource 真係唔知點
有人話唔需要特別去用
有人話要用多d synonym 去話比考官知你識d 乜

uses a sufficient range of vocabulary to allow some flexibilityand precisionuses less common lexical items with some awareness of style andcollocation

Grammatical Range and Accuracy 底差冇得急救
Task Achievement 可以好主觀

究竟成件事應該點玩先好呢？
有人：唔好理考試係點，學好英文為先，呢個係日後都有用
有人：唔好理日常生活英文係點用，依家係玩考試，跟住佢比d 日常都唔會咁用 嘅野去拎分就得，依家唔係要英文好，係考試好，你拎日常用法／ UE／TOEFL 去玩 ielts 係好傻

咁點呀。。。得一兩個月時間
依家日日都睇 article（唔係 ielts 範文)
再加睇d 實戰野